讀非專科既你係點樣搵到第一份工?

讀非專科hd,asso,top-up同埋degree既你地當年或者近排係點樣搵到自己第一份工/搵到自己路向再,一路做落去?
我自己好努力睇有咩工可以試下,但搵黎搵去都唔知自己想點
本身讀酒店個D唔撚專既科
利申:今年垃圾 top-up fg

jobsdb搵媽劇停工(一路返pt一路hea搵左3個月)

本身你讀marketing?
唔係讀marketing可唔可以做

唔係
有手有腳就入得大把社科理科撚

想問marketing起薪幾多k？

想問下cv同cover letter問題
我fg唔識野
你cv係咪都係send每份工唔同定係同一份cv,即係會唔會搵每一份工都會改少少野令到同apply個份工有關係?
不過我cv都無咩好寫
其實係咪都係1頁都ok?我寫左2頁,啲topic好似太多

讀社科酒店科都係抵撚死
溝左幾年女 爽夠啦 而家出黎還啦仆街
利申：毒撚科9成男人 其實好妒忌你

冇計
中學讀文科，曾經讀過毒科工程，但讀唔掂唉
之後想再讀唔知讀咩，最後都係讀返中學讀過既酒店科，成個讀書生涯都係唔知做咩，依家搵工又係
我真係廢呀屌

同我好似，就快畢業但係未知想點，Gpa又唔高，個人又冇咩興趣，讀埋哂d毒撚科又唔係有前途又冇女溝，讀完幾年乜撚都學唔到，日日返學行屍走肉，見到成班男人死氣沉沉就火

我今年grad依家搵緊工
我都係搵工為先
有冇女已經唔重要，未拍過拖
本身毒撚性格

毒撚去邊都毒撚架啦
毒撚科

9搵
會搵到工的 開唔開心就第二年事

16k

我依家都係鳩搵mode

經agent9搵左兩個禮拜 見左3份
份份都伏味濃
準備自己慢慢搵 日日搵下sd 下cv算

我諗住限死自己每日send5-10份
想問下cv同cover letter問題

巴打你cv係咪都係send每份工唔同定係同一份cv,即係會唔會每份工都會改少少野
其實使唔使send埋cover letter? 見d人話hr唔會睇

巴打邊間

你指我讀邊間top-up?

係

我未咁急日日限數量 真係睇啱先send
多數都同一份cv 因為我apply既工多數都係同一類
Cover letter我無send過 但係如果係搶手大公司可能會send 雖然呢個鐘數都無乜大公司

Ive呀屌

我諗住唔同工都send下
唔想限死旅遊科

其實非專科既話
hd /asso 同degree比 搵工會唔會差好遠？

做咩姐你

入行果下應該唔大分別既 之後唔知

我本身果科係外語科 自己又想返工會用到果隻語言
所以其實都幾focus係用果隻外語既工
Cv寫啲嘢都差唔多

文科真.難搵工

咁你搵啲工應該係好專

算係比一般文社科多一樣嘢咁
但又未到專到可以靠佢搵到好工
多數都要你外語+其他技能（IT/finance)咁先易搵又易賺

你旅遊科無諗住搵酒店/travel consultant果啲做？

無你哋咁好，冇啱嘅HD所以唔讀上去住。近排又失業，救命吖

讀工程仲慘
冇女之餘 出到嚟一係做到仆街
一係失業餓死

想問下係咪真係要晚晚OT

有呀，雖然唔係咁大意慾想做
我依家係如果搵到都可以試下既心態

我嗰時都係鳩讀
其實真係冇咩科特別想讀

就算有錢都好，燃燒自己時間。
冇錢借貸還債仲戇尻

但係要入場券見工用

我當初就係當見工入場劵咁樣先讀

想讀藝術

我有個friend 幫marvel 畫畫
好搵到癲

Degree 就有好過無既

我係ive top up
咁諗都好既

有屋企人俾就可以讀啫

讀個degree 好基本
Top up 就當無左一年啦
啲公司係好既你驚無ugc degree 同你爭

我top up就係驚同唔到佢地爭

Capable既就讀返個正式degree 啦

其實得既
但要由year1讀起

同埋要做幾年野草錢讀

jobsdb係咁send CV
揾到間start up做 之後同班同事一齊跳槽

一開頭真係要識下人

多數都係鳩send CV 你預都冇邊幾間會覆如果經jobsdb 有時真係啱心水就再google下間公司嘅HR email再send 我覺得HR未必睇曬jobsdb嘅applicant

JIJIS都幾多post 你有account不妨用下

即係jobsdb睇完再直接SEND去佢公司email好d?
唔好係jobsdb到apply?